Conditions particulières d’utilisation applicables aux Vendeurs de la plateforme Letzshop
-----------------------------------------------------------------------------------------

**(« CPU Vendeurs »)**

1\. Objet et champ d’application
--------------------------------

1.1. Les présentes CPU Vendeurs complètent la Convention d’Adhésion signée par chaque Vendeur avec Luxembourg for Shopping (ci-après « **Letzshop** »), et ont pour objet de définir les conditions particulières dans lesquelles Letzshop met à la disposition des Vendeurs, dans le cadre du Service, des outils technologiques permettant de mettre en vente des produits et services, et de définir leurs modalités de ventes.

1.2. Outre les CPU Vendeurs, les conditions générales de vente et d’utilisation de la plateforme Letzshop s’appliquent également à l’égard de l’ensemble des Utilisateurs de la plateforme Letzshop (les « **CGU Utilisateurs** »), disponibles sur le Site.

1.3. Les mots commençant par une lettre majuscule et non définies dans les présentes CPU Vendeurs ont le même sens que dans l’article 2 des CGU Utilisateurs.

2\. Obligations particulières du Vendeur envers Letzshop
--------------------------------------------------------

2.1. Le Vendeur s'engage à mettre en vente les produits ou services conformément aux directives de vente des produits et services, qui se trouvent dans le backend du Vendeur, notamment en ce qui concerne leurs illustrations dont la qualité minimale est décrite plus en détail dans les directives de Letzshop.

2.2. Le Vendeur s'engage à indiquer le prix du produit ou du service, conformément aux dispositions légales.

2.3. Cela comprend, entre autres, les informations légales du Vendeur, ainsi que les instructions d'annulation conformément aux Services offerts (livraison de biens ou prestation de services).

2.4. Le Vendeur s'engage à ce que ses conditions générales de vente (CGV) soient en tout point compatibles et en tout état de cause subordonnées aux Conditions Générales de Letzshop. Toutes les conséquences résultant d'une incompatibilité ne seront pas opposables à Luxembourg sont à la charge exclusive du Vendeur. Ceci s'applique également aux litiges éventuels et en particulier à ceux qui ont pour objet la question de la priorité des CGV respectives. Le Vendeur décharge expressément et irrévocablement Letzshop de toutes les conséquences préjudiciables, charges financières et frais de défense qui découlent des CGV qu'il utilise, tant avant que pendant et après une procédure judiciaire.

2.5. Si les frais de livraison diffèrent des conditions générales du Service de Livraison offert par le prestataire sélectionné par Letzshop, le Vendeur s'engage à fixer le montant des frais de livraison en fonction des marchandises dans le backend. Ceci s'applique en particulier si la marchandise ne correspond pas aux dimensions et au poids indiqués dans les conditions générales du Service de Livraison. En outre, le Vendeur doit préciser si la livraison des marchandises ne peut être effectuée avec le Service de Livraison, et le cas échéant, si la marchandise doit être retirée par l’Acheteur lui-même ou livrée par le Vendeur lui-même. Dans ce cas, le Vendeur doit conclure un accord avec l’Acheteur au moment de l'encaissement. En cas d’utilisation d’un Service de Livraison Vendeur, le Vendeur doit informer l’Acheteur des frais supplémentaires induits par ce service.

2.6. Le Vendeur s'engage à étiqueter le paquet de commande de produits interdits aux mineurs, tels que les films, les photographies, les jeux vidéo ou les produits du tabac, selon les restrictions d'âge auxquelles ils sont soumis.

2.7. Le Vendeur est tenu d’avoir les marchandises qu’il propose sur Letzshop, en stock.

2.8. Le Vendeur s'engage, lorsque les produits ou services qu’il fournit ne sont pas immédiatement disponibles :

2.8.1. à indiquer que ces produits et services sont « indisponible(s) » sur la Plateforme Letzshop ;

2.8.2. au cas où le Vendeur peut spécifier un délai de pré-commande obligatoire (par ex. délai de livraison de 5 jours), de spécifier ce délai de pré-commande.

2.9. En ce qui concerne les marchandises commandées par l’Acheteur avec la procédure « Click & Collect », le Vendeur s'engage à

2.9.1. surveiller en permanence la réception des ordres sur le backend du marché en ligne et à accepter ou de rejeter les demandes d'ordres exécutoires dans un délai de trente (30) minutes pendant les heures d’ouvertures,

2.9.2. déclarer l'acceptation d'un ordre sur le backend de la place de marché en ligne en déclenchant le message « les marchandises sont prêtes à être retirées », qui sera envoyé à l’Acheteur par e-mail avec les instructions d'annulation et la référence au formulaire d'annulation,

2.9.3. mettre les marchandises commandées à la disposition des Utilisateurs de la plate-forme en ligne dans les trente (30) minutes suivant l'acceptation de la commande dans le magasin et en tout cas avant la fin du jour ouvrable suivant au sens des paragraphes 8.3 et 8.4 des CGU Utilisateurs,

2.9.4. spécifier le lieu exact de la collecte (p. ex. adresse, étage).

2.9.5. joindre le numéro de commande attribué à la commande conformément à l'article 4.11 des CGU Utilisateurs au colis de manière lisible et fixe pour les Utilisateurs du Site,

2.9.6. emballer et préparer la commande de manière à ce que la personne venant chercher la commande puisse l'emporter sans attendre.

2.9.7. accorder aux collecteurs l'accès aux marchandises commandées au sens des paragraphes précédents pendant les heures d'ouverture légales de la boutique.

2.10. En ce qui concerne les marchandises commandées en ligne, avec expédition par le Service de Livraison, le Vendeur s'engage à emballer la marchandise avec soin en tant que petit colis ou colis et à le confirmer en cliquant sur un lien envoyé au Vendeur par Letzshop et à remettre l'envoi au Service de Livraison le jour même à partir de 16 heures. L'obligation de remettre la marchandise le jour même n'existe que si et dans la mesure où la commande a été reçue entre le lundi et le vendredi avant 15h30. Dans le cas contraire, l'envoi de la marchandise doit être remis le jour suivant, sauf accord écrit entre le Vendeur et Letzshop.

2.11. En ce qui concerne les Services vendus par l'intermédiaire du Site, le Vendeur s'engage à

2.11.1. fournir le service à l'heure convenue à l'endroit convenu - ou - si cela n'a pas encore été convenu, à les définir directement avec l’Acheteur,

2.11.2. pouvoir offrir effectivement la prestation à l’Acheteur dans un délai d'un (1) mois au plus tard, à moins qu'une date d'exécution spécifique n'ait été convenue avec la commande de la prestation.

2.11.3. ne pas offrir de services sexuels ou effectuer la médiation pour des services sexuels.

2.11.4. ne pas offrir de services interdits par la loi,

2.11.5. se conformer aux Conditions Générales, et notamment aux CGU Utilisateurs, et aux dispositions légales.

2.12. Le Vendeur s'engage en cas d’annulation, à effectuer un rapport d’annulation sur le Site. En cas de remboursement de l’Acheteur, il doit également indiquer :

2.12.1. si le produit ou service a été remboursé en espèces dans la boutique, ou

2.12.2. s’il souhaite être remboursé avec le même moyen de paiement que celui avec lequel il a payé à l'origine.

2.13. Le Vendeur est tenu de confirmer le retour du produit à l’Acheteur en cas d’annulation effective.

2.14. Letzshop autorise la vente de produits d'occasion ou de seconde main sur la plateforme, sous réserve de conditions spécifiques visant à fournir une expérience d'achat transparente et fiable pour les clients.

2.14.1. Aux fins des présentes Conditions Générales, les "produits d'occasion" sont définis comme tous les articles qui ont été précédemment possédés, utilisés ou qui ne sont pas dans leur état original et neuf.

2.14.2. Les vendeurs qui souhaitent lister, vendre ou offrir des produits d'occasion ou de seconde main sur la Plateforme Letzshop doivent se conformer aux conditions suivantes :

* La liste des produits doit clairement et visiblement identifier l'article comme étant d'occasion ou de seconde main.
    
* La liste des produits doit fournir une description précise et détaillée de l'état de l'article, y compris l'usure, les dommages ou les défauts.
    
* La fiche produit doit contenir des photos claires et détaillées de toutes les marques d'usure, de tous les dommages et de tous les autres aspects pertinents de l'état de l'article. Ces photos doivent être représentatives de l'article vendu et ne doivent en aucun cas induire en erreur.
    
* Le vendeur doit fournir toute information supplémentaire demandée par un acheteur potentiel concernant l'état de l'objet, son historique ou d'autres détails pertinents.
    

2.14.3. Letzshop se réserve le droit de supprimer toutes les annonces qui se révèlent être en violation de ces conditions. De plus, les vendeurs qui violeraient ces conditions de façon répétée pourraient être sujets à une suspension ou une résiliation de leur compte, à la seule discrétion de Letzshop.

3\. Mise en ligne des offres du Vendeur
---------------------------------------

3.1. Letzshop offre aux Vendeurs différentes possibilités d'afficher leurs offres sur la plate-forme en ligne :

3.1.1. Les Vendeurs peuvent saisir manuellement des données sur les produits et services sur le backend de la plate-forme.

3.1.2. Les Vendeurs peuvent utiliser un tableur fourni par Letzshop, accompagné d’un tutoriel.

3.1.3. La mise à disposition du tableur est un service supplémentaire gratuit de Letzshop, qui ne fait pas partie des services payants de Letzshop.

3.1.4. Letzshop ne garantit pas la disponibilité de l'importation sur le tableur.

3.1.5. Letzshop n'offre aucune garantie et n'assume aucune responsabilité quant à la fonctionnalité du tableur.

3.2. Dans la mesure où cela est techniquement compatible, les Vendeurs peuvent relier leur système de gestion des marchandises à la Plateforme Letzshop grâce à une interface fournie par Letzshop leur permettant de placer leurs marchandises directement sur le Site. Les offres soumises depuis l'interface doivent être conformes aux exigences légales en matière d'informations sur les marchandises et les prix ainsi qu'à d'autres réglementations.

3.2.1. La fourniture de l'interface est un service supplémentaire gratuit de Letzshop, qui ne fait pas partie des services payants de Letzshop.

3.2.2. Letzshop ne garantit pas la fonctionnalité de la connexion du système de gestion des marchandises du Vendeur à la Plateforme Letzshop.

3.2.3. Letzshop n'offre aucune garantie et n'assume aucune responsabilité quant à la fonctionnalité de l'interface.

3.2.4. Letzshop peut fournir au Vendeur un support technique permettant la mise en place la connexion avec la Plateforme Letzshop. Ce support technique est toutefois un support informatique payant distinct. Pour cela, le Vendeur et Letzshop doivent conclure un accord séparé.

3.3. Les Vendeurs peuvent, dans la mesure où cela est techniquement possible, relier leur système de gestion des marchandises grâce à une interface fournie par Letzshop avec l’Espace De Gestion Des Marchandises de Letzshop afin de fournir à l’Acheteur des informations sur le stock de marchandises.

3.4. Letzshop  
offre également aux Vendeurs la possibilité, dans certains cas, de connecter leur système de gestion des marchandises grâce à l'interface définie au point 3.1.3 des présentes et de faire enrichir automatiquement les offres par les données que Letzshop reçoit des Vendeurs.

4\. Frais
---------

4.1. Des frais d’adhésion sont facturés à fréquence périodique pour l'utilisation du Site. Le montant de ces frais d’adhésion résulte de la Convention d’Adhésion signée entre le Vendeur et Letzshop. Les honoraires convenus sont dus périodiquement au début de la périoded'utilisation ou, pour la première fois, au début de la période de facturation qui suit celle où la Convention d’Adhésion est signée. Si le Vendeur résilie le contrat avant la fin de la durée minimale spécifiée dans la Convention d’Adhésion, aucun frais ne sera remboursé.

4.2. Outre les frais d’adhésion, une commission de vente est prélevée pour chaque commande transmise au Vendeur via la Plateforme. Cette commission de vente inclut les frais de paiement. La commission de vente s’applique au montant brut d’une commande, c’est-à-dire tous frais et taxes inclus. Le taux de la commission de vente résulte de la Convention d’Adhésion signée entre le Vendeur et Letzshop. En cas d’annulation d’une commande, la commission de vente, déduction faite des frais de paiement, est remboursée au Vendeur.

4.3. En plus de la rémunération de base, des frais de mise en service peuvent être facturés pour la mise en ligne de la Présentation Commerciale par Letzshop, pour l'insertion de photographies et de textes dans le backend du Site, si le Vendeur a opté pour ce service supplémentaire à la conclusion du contrat. Le montant des frais d'installation résulte de l'accord entre le Vendeur et Letzshop.

5\. Facturation entre le Vendeur et Letzshop
--------------------------------------------

La facturation entre Letzshop et le Vendeur sera effectuée conformément aux dispositions du contrat d’adhésion.

6\. Données personnelles Vendeurs
---------------------------------

6.1. En complément de la Politique de Confidentialité, l'Acheteur et le Vendeur sont informés que l'ensemble des données collectées dans le cadre du Service lors de la passation des commandes peuvent être traitées par Letzshop aux fins de réalisation des Services.

6.2. Les informations et données des Acheteurs se rapportant aux Achats sont transmises par Letzshop aux Vendeurs aux seules fins de leur permettre de réaliser les Services. Elles ne peuvent en aucun cas être utilisées à d'autres fins.

6.3. En cas de difficulté concernant le traitement de ces données, l'Acheteur et le Vendeur peuvent s'adresser directement à Letzshop, dans les conditions fixées, suivant le cas, dans la Politique de Confidentialité.

6.4. Chaque Vendeur n'a accès qu'aux données à caractère personnel fournies par les Acheteurs de ses produits ou services à Letzshop lors de leur commande.

6.5. Les Vendeurs s'engagent à assurer la sécurité des données à caractère personnel qu'ils conservent pour les besoins de la réalisation et du suivi des commandes et s’engagent à respecter la loi et la réglementation régissant la protection en vigueur, en particulier le règlement européen Règlement général sur la protection des données du 27 avril 2016 (RGPD).